\begin{Kata Pengantar}
Assalammu’alaikum wr.wb
Puji syukur saya panjatkan kehadirat Allah SWT atas berkat, rahmat dan karunia-Nya sehingga penulis dapat menyelesaikan Program Internship 2 dengan judul “Implementasi Metode \textit{Extreme Programming} Pada Aplikasi Layanan Pengaduan PT. Pos Indonesia” untuk memenuhi matakuliah Program Intership 2 pada program studi Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia.
Laporan ini dapat terselesaikan berkat saran dan bimbingan dari berbagai pihak. Untuk itu penulis mengucapkan terimakasih kepada :
\begin{enumerate}
\item Terima Kasih kepada Allah SWT. yang telah memudahkan segalanya.
\item Bapak Roni Andarsyah, S.T., M.Kom. selaku dosen pembimbing yang telah memberikan ilmu, pengetahuan dan masukan yang sangat bermanfaat dalam membimbing dan mengarahkan penulis untuk menyelesaikan laporan ini.
\item Bapak Fahmi Nurul Fikri selaku pembimbing eksternal di Perusahaan yang senantiasa memberikan dukungan doa, moral dan juga materi sehingga senantiasa selalu bersemangat dalam menjalani segala aktivitas di dalam perusahaan.
\item PT. Pos Indonesia Divisi \textit{Coorporate Restructuring} yang telah memberikan penulis kesempatan untuk melakukan program Internship 2.
\item Teman-teman seperjuangan di kelas D4 TI 4A dan juga D4 TI angkatan 2015, serta  pihak yang telah membantu dalam penyelesaian penyusunan laporan ini sesuai yang diharapkan yang tidak bisa penulis sebutkan satu persatu.
\end{enumerate}
Dengan selesainya Internship I penulis berharap dapat bermanfaat untuk berbagai pihak. Penulis mengharapkan saran dan kritik dari semua pihak untuk perbaikan dan kemajuan di kesempatan selanjutnya.


\end{Kata Pengantar}